---
layout: page
title: About
description: About
keywords: About
permalink: /about/
---

# About

**Всем привет!**

Я <strong>Marley</strong>.

Собираю материалы, касающиеся программирования на java, обмениваюсь ими, изучаю и программирую. Изучаю материалы в основном по дороге на работу на планшете. Книги покупать перестал. За видеоматериалы тоже не плачу. Раньше скачивал на всяких ресурсах и покупал на складчике, но потом меня забанили за мультиаккаунт.

Профессональный опыт в программировании в основном связан с <a href="//oracle-adf.ru">Oracle ADF</a> фреймворком. Мне он не особо нравится, но программистов на нем мало, как следствие и конкуренция меньше и зарплату в некоторых случаях могут предложить выше. Фреймворк закрытый, достаточно глючный, сложный для понимания и не особо популярный.

Сейчас преимущественно развивается английская версия сайта с тем же названием домена, только в зоне .org. Материалов на английском, намного больше, но в последнее время появилось столько всего, что ни на русском, ни тем более на английском их не осилить.

Если вы изучаете и готовы поделиться своим опытом, исходники сайта хранятся и хостятся на github, поэтому добавиться в наше сообщество, состоящее аж из 1 программиста (из пишущих), не составит особого труда. Я обещаю "прибраться", если действительно кто-то захочет чем-то поделиться.

Собственно! Лучше потратить время и записать полученный опыт, чем потом по памяти воспроизводить сделанное ранее.

<br/>

**Мои любимые авторы видеокурсов на русском:** Кислин Григорий, Сабуров Антон, Мирончик Игорь, Борисов Евгений.

**Мои любимые книги по java на русском:** Гонсалвес - Изучаем Java EE, Философия Java (некастрированное издание), Шилдт - Полное руководство.

**Желательно также изучить:** Чистый Код Роберта Мартина и Паттерны проектирования от Head First. Видео по паттернам можно найти на русском и английском языках.

<br/>

**С чем обычно работаю:**

(когда делаю что-то для себя):

- Ubuntu Linux 14.04 (Gnome)
- Docker
- Git в командной строке
- Atom / Eclipse / NetBeans / IDEA

<br/>

(когда работаю на компанию):

- Windows 10 / Ubuntu Linux 14.04 (Gnome)
- GIT, GitLab, Jira
- JDeveloper / SQL Developer, Weblogic, Oracle DataBase

<br/>

**Если вам есть чем поделиться со мной, мои контакты ниже.**

<br/>

В последнее время, скажем так, несколько охладел к java и наоборот пристрастился к серверному javascript и js фреймворкам от Google, FaceBook, Oracle. Ссылки на материалы по js на русском, можно посмотреть <a href="//ru.javadev.ru">здесь</a>.

<br/>

**И да, это важно! У каждого программиста должно быть как минимум 2 (16:9) монитора для комфортной разработки, современный процессор, достаточный объем оперативной памяти и SSD со скростью чтения / записи от 450 MB/c**

Я работал в компании, в которой 30% рабочего времени я тратил в пустую, только потому, что эти мудаки не хотели апгрейдись старое железо с Windows XP, на котором даже редактор кода тормозил из-за нехватики оперативной памяти. Зато что-то требовали. Давай быстрей, давай быстрей. В этой замечательной компании за год поувольнялись почти все программисты, аналитики все, аж 2 "поколения" тестировщиков.

<br/>

**Marley**

<img src="/img/a3333333mail.gif" alt="Marley" border="0">

<a href="https://gitter.im/javadev-org/Lobby" target="_blank" rel="nofollow"><img src="https://badges.gitter.im/javadev-org/Lobby.svg" alt="javadev chat room"></a> <a href="https://travis-ci.org/javadev-ru/javadev.ru" target="_blank" rel="nofollow"><img src="https://travis-ci.org/javadev-ru/javadev.ru.svg?branch=gh-pages" alt="javadev build status"></a>
<a href="http://isitmaintained.com/project/javadev-ru/javadev.ru" rel="nofollow" target="_blank"><img src="http://isitmaintained.com/badge/open/javadev-ru/javadev.ru.svg" alt="open issue"></a>
